2019 10 05 Idées pour tasko

# Introduction

Je me suis rendu compte que je ne trouvais pas d'application simple de suivi de taches. Alors je vais la développer.

Cette application devra être trés simple à utiliser et à installer.


# Idées de bases
Utilisation de sqlite + codeigniter 4

S'installe simplement en téléchargeant les sources avec un minimum de configuration

Cette application va être disponibles pour ces autres ce sera mon premier projet public avec le pseudo tofeo


# estimations

-------------
Manque la mise à jour de la durée quand on ajoute, met à jour et supprime une réalisation
v0.7 : bootstrap et version mobile ok

V0.8 : installateur 
    0.7.4 Revoir la vue d'une tâche 2h
    0.7.5 Permettre à un utilisateur de pouvoir changer son mot de passe (arrive sur une page texte ?)
    0.7.6 Installateur si base de donnée utilisateur vide création d'un compte admin.  Il faut toujours avoir au moins un compte admin

    Avoir une version de la base de donnée vide. Si il y a aucun utilisateur il faut faire une création d'un utilisateur qui sera l'admin. 
V0.9 :  
        0.9.1 Filtre des listes des tâches, par défaut tâches en cours mais on peut avoir tous ou seulement a venir ou cloturés Mettre 3 couleurs gris cloturé, vert réalisé, rouge à venir
        0.9.2 suppression d'une tâche seulement si il n'y a pas de réalisations 
        0.9.3 vue des réalisations avec filtre par date par utilisateur par tâche
        0.9.4 Ajout email et perte de mot de passe.
        0.9.5 Saisie des date.

V1.0  : cette version doit pouvoir être utilisée. 

V1.1 Ajout d'une table parametre
- Langue
- Format d'affichage de la date



Tri des tâches à venir par priorité, date échéance, durée estimée pour connaitre la prochaine tache a faire

Une tâche peut avoir plusieurs utilisateurs

V1.2 traduction

V20.0 version utilisé, débugué et traduite en fr et anglais 

Ajout d'une possibilité de soutin paypal 


Voici ce que la V1.0 doit permettre : Installation en copiant les sources. Si la table utilisateur est vide : création d'un utilisateur qui sera l'admin, on peut créer une tâches et saisir chaque jour le travail.
On peut afficher le travail d'un jour ou d'une période ou d'une tâhce


Pour les versions futures idées
- Trie des tâches en fonctions de critères : priorité, date d'échéances, durée estimés pour mettre en premiers les tâches les plus importantes
- Comparaison entre l'estimation est le réel
- Projet : un projet comprend plusieurs tâhces

# A faire pour les prochaines étapes

V0.4 Ajouter dans la table tasko les champs - cloturé - propriétaire - durée estimé en h - échéance estimé date - priorité
Ajout champs admin dans la table uzanto et finir la gestion : nom mot de passe admin email viendra aprés


V0.6 taskerofarita

2020-06-15 installation sur le portable super ça va marcher :)



